73歲婦遭脫褲勒斃 38歲海陸退伍軍人認罪認一半

彰化市73歲柯姓老婦人前日下午在雞場被勒斃，衣褲被脫下疑似性侵。彰化分局警方昨天深夜帶回嫌犯陳姓男子(38歲)，他坦承因口角，出手勒老婦脖子，並拿走老婦包包內的現金1950元，行兇後故佈疑陣脫掉老婦衣服，但沒對老婦性侵。彰化警方朝殺人、強盜罪嫌移偵辦中。陳嫌被帶回警局時說：「很後悔，對不起家屬。」

今天早上警方帶嫌犯回案發現場取證，家屬趕往現場十分傷心並心痛之餘出手毆打陳嫌一拳，但陳嫌不發一語，亦未向家屬當面道歉。

警方查出陳男有妨害性自主、竊盜與偽造文書等前科，曾在海軍陸戰隊兩棲偵搜營服役，2003年服役時犯下妨害性自主罪被判刑10年，因而被軍方禁止再服役，也是治安列管人口。陳嫌平時無業、四處遊蕩靠打零工維生。

陳男向警方說，與老婦人認識，先前委託死者幫忙養一隻狗，前天騎腳踏車在案發地點內看狗，問死者是用甚麼餵狗，死者回說是用餿水餵狗，陳男回說以前他都是用雞排養狗，雙方因而爆發口角，徒手將老婦勒斃，並將死者衣服脫下，想要故佈疑陣，影響警方辦案並拿走老婦包包後將鐵門上鎖後逃逸。

嫌犯邊騎腳踏車逃逸，邊將包包內的現金1950元拿走，將死者證件、平安符丟在附近的產業道路。檢警獲報後趕往現場採集的生物跡證、毛髮、精液、指紋等送刑事局比對。

警方接獲熱心民眾提供的行車監視器，發現當日中午時分，陳嫌的腳踏車停在案發現場門口至少30分鐘，並在附近500公尺左右的產業道路發現柯婦的包包與證件，之後再調閱沿途監視器，終於發現陳男出現在網咖，昨晚10時許上前逮人。檢警初步未發現死者下體有侵入性傷口，但為求謹慎，性侵還在釐清中。（俞泊霖、詹智淵／彰化報導）

認一半=認左罪，冇認右罪？

一起底見到波台就知可以完全封鎖